# 3. Протокол DHCP

## Настройка протокола DHCP в эмуляторе Cisco Packet Tracer

Запустить Cisco Packet Tracer

Настроить сервер DHCP

Получить IP-адрес на компьютере


## Обзор работы протокола DHCP с помощью WireShark

Подготовить WireShark к работе

Освободить IP-адрес ранее присвоенный DHCP-сервером

Начать сбор пакетов в WireShark

Получить IP-адрес от DHCP-сервера

Остановить сбор пакетов в WireShark

Проанализировать собранные пакеты протокола DHCP
